\documentclass[11pt, a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{booktabs}

\usepackage{xlop}
\opset{displayintermediary=all}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows.meta,babel}
\tikzset{>=Latex}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{float}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Valentino Slavkin}
\rhead{\thepage}
\cfoot{}

\renewcommand*\thesection{\arabic{section}}

\author{Valentino Slavkin}
\date{\today}
\title{Técnicas digitales 2, TP3}
\hypersetup{
 pdfauthor={Valentino Slavkin},
 pdftitle={Técnicas digitales 2},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 29.2 (Org mode 9.6.15)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}

\section*{Full adder de 1 bit}

    \begin{align*}
      suma &= (A \oplus B) \oplus C\\
      Carry_{out} &= AB + AC + BC\\
      &= A (B+C) + BC
    \end{align*}

      \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) node [left] {A} to [short, o-] ++(2,0) coordinate (A)
    (0,-2) node [left] {B} to [short, o-] ++(2,0) coordinate (B)
    (0,-4) node [left] {C} to [short, o-] ++(2,0) coordinate (C)
    (A) to ++(2,0)
    node (cout) [xor port, anchor=in 1] {}
    (B) -| (cout.in 2)

    (cout.out) to [short, -*] ++(0,-2) coordinate (sep1)
    to ++(2,0)
    node (sum) [xor port, anchor=in 1] {}
    (C) -| (sum.in 2)

    (sep1) to ($(sep1 |- C) + (0,0.1)$) to [crossing] ++(0,-0.2)
    |- ++(1,-1) node (and1) [and port, anchor=in 1] {}
    (C) to [short, -*] ++(2,0) |-  (and1.in 2)

    (B) to [short, -*] ++(1,0) coordinate (sep2)
    to ($(sep2 |- C) + (0,0.1)$) to [crossing] ++(0,-0.2) coordinate (sep2)
    to ++(0,-4) to ++(2,0) node [and port, anchor=in 1] (and2) {}

    (A) to [short, -*] ++(0.5,0) coordinate (A)
    to ($(A |- B) + (0,0.1)$) to [crossing] ++(0,-0.2) coordinate (A)
    to ($(A |- C) + (0,0.1)$) to [crossing] ++(0,-0.2)
    |- (and2.in 2)

    (and1.out) -| ++(2,-2) node (or1) [or port, anchor=in 1] {}
    (and2.out) -| (or1.in 2)
    

    ($(cout)+(0.1,0.3)$) node [right] {\(A \oplus B\)}
    ($(or1.out)+(0.5,0)$) node [right] {\(C_{out} = AB + (A\oplus B) C_{in}\)}
    ($(sum.out)+(0.5,0)$) node [right] {\(\sum = (A\oplus B) \oplus C\)}
    ;
  \end{circuitikz}
  % TODO Cambiar a mi metodo

  \begin{align*}
    \overline{A}BC + A\overline{B}C + AB\overline{C} + ABC\\
    A (\overline{B}C + B\overline{C} + BC) + \overline{A}BC\\
    A (B \oplus C + BC) + \overline{A}BC\\
    A (B \oplus C) + ABC + \overline{A}BC\\
    A (B \oplus C) + BC
  \end{align*}
  
\ctikzsubcircuitdef{halfadder}{in 1, out 1, in 2, out 2, center}{
  coordinate (#1-center)
  (#1-center) node[draw, minimum width=3cm, minimum height=3cm] (HA) {
    \iflanguage{english}{Half Adder}{
        \iflanguage{spanish}{Semi sumador}{}
        }
  }
  % Draw inputs
  ($(HA.west)+(0,1)$) node [right] {A} -- ++(-1,0) coordinate (#1-in 1)
  ($(HA.west)-(0,1)$) node [right] {B} -- ++(-1,0) coordinate (#1-in 2)
  ($(HA.east)+(0,1)$) node [left] {\(\sum\)} -- ++(1,0) coordinate (#1-out 1)
  ($(HA.east)-(0,1)$) node [left] {\(C_{out}\)} -- ++(1,0) coordinate (#1-out 2)
  ;
}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \ctikzsubcircuitactivate{halfadder}
  \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) \halfadder{add1}{in 1};
    \draw (add1-out 1) to ++(2,0)
    \halfadder{add2}{in 1};
    \draw (0,-4) node [left] {\(C_{in}\)}
    to [short, o-] ++(2,0)
    -| (add2-in 2);
    \draw (add1-out 2) to ++(1,0)
    to ++(0,-3)
    to ++(6,0) node [or port, anchor=in 2] (or) {}
    (add2-out 2) |- (or.in 1) ;
  \end{circuitikz}
  \caption{Símbolo del semi sumador}
  \label{semisumadorsimbolo}
\end{figure}

\section*{Sumadores}
\begin{enumerate}
\item \(\Sigma = 100, C_{out} = 1\)
\item \(\Sigma = 11100, C_{out} = 0\)
\end{enumerate}

\section*{Ejercicio 3}
Cual es el codigo binario que hace que aparezca un nivel alto a la salida de cada circuito?
\begin{enumerate}
\item \(1110\)
\item \(1100\)
\item \(1111\)
\item \(1000\)
\end{enumerate}

\section*{Ejercicio 4}
\begin{tabular}{c c c c | c}
  0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
  0 & 0 & 0 & 1 & 1\\
  0 & 0 & 1 & 0 & 0\\
  0 & 0 & 1 & 1 & 0\\
  0 & 1 & 0 & 0 & 0\\
  0 & 1 & 0 & 1 & 0\\
  0 & 1 & 1 & 0 & 0\\
  0 & 1 & 1 & 1 & 0\\
  1 & 0 & 0 & 0 & 0\\
  1 & 0 & 0 & 1 & 0\\
  1 & 0 & 1 & 0 & 1\\
  1 & 0 & 1 & 1 & 1\\
  1 & 1 & 0 & 0 & 1\\
  1 & 1 & 0 & 1 & 0\\
  1 & 1 & 1 & 0 & 0\\
  1 & 1 & 1 & 1 & 0\\
\end{tabular}

\begin{align*}
  \overline{A}\ \overline{B}\ \overline{C}\ D + A\ \overline{B}\ C\ \overline{D} + A\ \overline{B}\ C\ D + A\ B\ \overline{C}\ \overline{D}\\
  D (\overline{A}\ \overline{B}\ \overline{C} +  A\ \overline{B}\ C) + \overline{D} (A\ \overline{B}\ C + A\ B\ \overline{C})\\
  D (\overline{B} (\overline{A}\ \overline{C} +  A\ C) + \overline{D} (A (\overline{B}\ C + B\ \overline{C})\\
  D (\overline{B} (\overline{A}\ \overline{C} +  A\ C) + \overline{D} (A (B \oplus C)
\end{align*}

\section*{Ejercicio 5}

\begin{circuitikz}
  \draw (0,0) node [above] {\(e_0\)} to [short, o-] ++(0,-2) coordinate (e0)
  (2,0) node [above] {\(c_1\)} to [short, o-] ++(0,-2) coordinate (c1)
  (2,0) to ++(1,0) to [inline not] ++(0,-2) coordinate (c1n)
  (4,0) node [above] {\(c_0\)} to [short, o-] ++(0,-2) coordinate (c0)
  (4,0) to ++(1,0) to [inline not] ++(0,-2) coordinate (c0n)
  
  (c0n) to [short, -*] ++(0,-2) to ++(2,0) node (s0) [and port, anchor=in 1, number inputs=3] {}
  (c1n) to [short, -*] (c1n |- s0.in 2) to (s0.in 2)
  (e0) to [short, -*] (e0 |- s0.in 3) to (s0.in 3)
  (s0.out) to [short, -o] ++(2,0) node [right] {\(s_0\)}
  
  (c0) to [short, -*] ++(0,-4) to ++(3,0) node (s1) [and port, anchor=in 1, number inputs=3] {}
  (c1n) |- (s1.in 2)
  (e0) to [short, -*] (e0 |- s1.in 3) to (s1.in 3)
  (s1.out) to [short, -o] ++(2,0) node [right] {\(s_1\)}
  
  (c0n) to ++(0,-6) to ++(2,0) node (s2) [and port, anchor=in 1, number inputs=3] {}
  (c1) to [short, -*] (c1 |- s2.in 2) to (s2.in 2)
  (e0) to [short, -*] (e0 |- s2.in 3) to (s2.in 3)
  (s2.out) to [short, -o] ++(2,0) node [right] {\(s_2\)}
  
  (c0) to ++(0,-8) to ++(3,0) node (s3) [and port, anchor=in 1, number inputs=3] {}
  (c1) |- (s3.in 2)
  (e0) |- (s3.in 3)
  (s3.out) to [short, -o] ++(2,0) node [right] {\(s_3\)}
  ;
\end{circuitikz}

\section*{Ejercicio 6}

\[
  \begin{array}{c c c c | c c}
    e_0 & e_1 & e_2 & e_3 & s_0 & s_1 \\
    1   & 0   & 0   & 0   & 0   & 0\\
    0   & 1   & 0   & 0   & 0   & 1\\
    0   & 0   & 1   & 0   & 1   & 0\\
    0   & 0   & 0   & 1   & 1   & 1\\
  \end{array}
\]

\begin{align*}
  s_0 &= \overline{e_0} \overline{e_1} e_2 \overline{e_3} + \overline{e_0} \overline{e_1} \overline{e_2} e_3\\
      &= \overline{e_0} \overline{e_1} (e_2 \overline{e_3} + \overline{e_2} e_3)\\
      &= \overline{e_0} \overline{e_1} (e_2 \oplus e_3)\\
  s_1 &= \overline{e_0} e_1 \overline{e_2} \overline{e_3} + \overline{e_0} \overline{e_1} \overline{e_2} e_3\\
      &= \overline{e_0} \overline{e_2} (e_1 \overline{e_3} + \overline{e_1} e_3)\\
      &= \overline{e_0} \overline{e_2} (e_1 \oplus e_3)\\
\end{align*}

Como no estan definidos los comportamientos cuando no solo una entrada es 1, se puede realizar utilizando un unico OR o XOR\@.

\begin{circuitikz}
  \draw (0,0) node [left] {\(e_0\)} to [short, o-] ++(2,0) coordinate (e0)
  (0,-2) node [left] {\(e_1\)} to [short, o-] ++(2,0) coordinate (e1)
  (0,-4) node [left] {\(e_2\)} to [short, o-] ++(2,0) coordinate (e2)
  (0,-6) node [left] {\(e_3\)} to [short, o-] ++(2,0) coordinate (e3)
  ($(e2)!0.5!(e3)$) ++(2,0) node (or1) [or port] {}
  (e2) -| (or1.in 1)
  (e3) -| (or1.in 2)
  (or1.out) to [short, -o] ++(2,0) node [right] {\(s_0\)}
  ($(e1)!0.5!(e3)$) ++(5,0) node (or1) [or port] {}
  (e1) -| (or1.in 1)
  (e3) -| (or1.in 2)
  (or1.out) to [short, -o] ++(4,0) node [right] {\(s_1\)}
  ;
\end{circuitikz}
\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es"
% End:
